（你今日Squat左未？）健身GYM巴打交流XII

Q1 肥既人洗唔洗減左肥先操肌?瘦既人洗唔洗增左肥先操肌?

A1 唔洗 可以同步進行 而且同步進行既話效果會更佳
第一 脂肪唔會變肌肉
第二 重左唔等於肌肉多左
第三 瘦左唔等於FIT左

咁點解唔同步

Q2 係唔係一定要開始飲奶粉先會開始變大隻GA?係唔係唔飲奶粉就會變返細?

A2 第一 佢唔係仙丹 唔係靜飲hea坐會大隻
第二 佢其實成份寫哂係度 有無你唔認識或者神奇既配方係度?
最後 其實食野都一樣可以代替奶粉 不過無咁方便咁解

Q3 點解我日日咁努力KEEP住日日報到幾個鍾GYM ROOM 都唔大既?

A3 第一 身體個激素水平唔會長久保持咁高
第二 人無咁多體力由頭到尾幾個鐘都係咁既重量
最後 唔係越多 越辛苦就越大隻 係既話你去做搬運工人就得 唔洗健身

Q4 我其實唔想練到啊某某人咁大隻 好核突 我想好似邊個邊個咁就岩哂
A4 第一 你地講既邊個邊個其實都好大隻 不過相對slim同乾d
第二 你地多數既鋼條 係鋼絲型 唔係鋼條型
最後 你想操到好大隻 係極難 唔好咁傻咁天真以為隨便就大到

Q5 點解我做完GYM第二日肌肉無痛或者無感覺既?

A5 因為個個人既體質唔同 而且唔係代就代表一定有效
只要做個陣 肌肉脹起左 FEEL到熱既 就OK 唔洗問人點解人地痛我唔痛 係咪做得唔夠

Q6 可唔可以講下做GYM既人既餐單應該點?

A6 其實呢個問題比較常見 都比較煩
但其實我會想講 我上緊磅既餐單比你
你COPY唔COPY得哂先?
之後 原來你想修身既 咁又係唔係應該照用呢?
餐單呢D野視乎自己現實情況去定比自己
唔係問人地係點
但總體既大方向就係
想大得快唔怕核突既 多CARBO多PROTEIN
想靚仔DD既 就食少DD CARBO
至於話咩怕肥唔係CARBO個D
就算啦
唔係為比賽或特別目的 CUT CARBO係傻的嗎既行為

Q7 動作我係唔係做錯左啊?或者點先做得岩個PART肌肉啊?

A7好坦白講 用文字講好難令你明白
四個字 念動一致
做gym唔係為左做動作 交功課式咁叫做完
係做感覺 感覺到目標肌肉發緊力
咁先叫做weight train
盲目咁推bar就大胸 高拉就大背
做到2036都未大到
一定要知自己邊度發力 感應多d
唔好人地飛30你又飛
唔好人地推三餅你又推
做輕d feel返個form先

打d常見錯誤先

我做極都好似無咩進步咁
等我每次做多幾set加多幾個動作先

記住做gym唔係鬥辛苦鬥做得多
做夠就ok

做得應比做得重同做得多重要

我想大隻 所以係咁喪食野 咩m記啊呢d

其實想大隻 應該食返d clean既卡路里
唔係咩垃圾都放入口
唔係到時驚你重左點知重哂落脂肪度就無謂

點解做左一個月gym效果不大

其一可能你自己做緊既野有問題
其二 時間太短

我想要workout 打比我得唔得

首先 做gym唔好咁死板follow一套workout plan做成世
要學識變 要學識就住自己時間plan比自己
第二 其實動作唔算好多 自己學下感受下先啦 我講 你係咪一定有個部機同明我講點做先

應該舉完鐵再帶氧, 定帶氧完再舉鐵?
奶粉又應該幾時飲好D?

一般黎講會熱身2-3個字, 伸展再舉鐵, 最後係帶氧
而飲奶粉有D人鐘意舉完即飲, 有D會帶氧埋先飲,
邊樣最好唔敢講, 但應該唔會差得遠
而吸收既黃金時間又有好多唔同講法, 所以唔駛咁介懷

我下定決心死都一定要飲奶粉GA LA(你一定要無人阻到你既)
有咩牌子好啊?

你地首先要明白左上面我提過
奶粉唔係神藥
唔會真係幫你爆肌肉出黎
其實佢係BCAA+PROTEIN再可能加某D野咁
主要其實取決於你日常飲食黎決定你生唔生肌肉
PROTEIN係需要
但CARBO更加被需要
所以你決定買之前諗下自己正餐食得夠唔夠
如果真係唔OK啦

咁就買啦

今日leg day

新手留名，如果對某一 part好滿意應該點keep,唔想越做越大

而家去緊gym

leg day真是 行斜坡會發軟蹄

Training frequency
and priority

多下數

屙屎起唔到身

休息左兩星期操返又重新feel下啲酸痛感

健身健到腎衰竭

有無巴打幫我分析下
我173 170磅 好多脂肪
想增肌減肥
而加我既plan
早餐 一大碗奶粉麥皮
10點食隻蛋 加塊麥包
12點食西蘭花 雞胸肉
4點食塊麥包
運動完再食隻蛋
晚上回家食菜

gym方面
星期一胸加3頭 少量腹
星期二跑太空機1小時
星期三背加2頭 少量腹
星期四跑太空機1小時
星期五肩 少量腹
星期六跑太空機1小時
星期日休息

做左3星期 但輕得好慢 先輕左2磅

中間加一日休息會唔會好d?

其實我番工太hea 工作時間又短
每日有太多時間 唔去做下運動好撚悶

3星期減2磅都叫慢？同wucfu比都算既

因為我之前試過咁既餐單
之後每跑1個鐘加200situp
輕得超快 3個月由78減到67kg

中央肥胖點減？同埋我個流程係咪有問題？
我依家每日流程係上身重量訓練10mins，做漫步機/單車機 30mins，做爬艇機10mims
做左一星期左右，feel到膝有少少痛

將一日cardio 改做腳 或 星期五個日變成肩加腳
減肥唔做腳 真係講到口都臭

操十分鐘

咁多位師兄
想問其實有一張bench(可以較角度）同啞鈴 夠唔夠操哂所有位置
如果唔夠 操唔到邊d位 唔該哂

Gainer嚟講 quick mass定golden standard 好啲？

腳唔多夠 背做唔到pull up&down

係咪好唔夠
身體好差，諗住慢慢練上去

上身到底做左d咩，十分鐘。。。

我知！ 3組push up

做左向前推同向上推既機（唔知點叫）
今晚上youtube睇下點用啞鈴訓練

增肌減脂基本上冇乜可能同時進行到，你既餐單可以再加蛋白質同carbs，你3個星期輕左3磅其實合理，同埋體重並唔係咁重要，反而係睇番自己體態有冇改變。

唉想快啲有成果☹️

而加覺得無乜效果咁 所以先問下
不過我覺得持之而行 一定瘦到既

重訓想有效就最起碼做45分鐘-1個鐘，中央肥胖既程度如何？

諗近去邊個gym好，以前做開果間執左

你真係想有效率既要知道自己既tdee係幾多，再要計calories intake。

我喺外國讀緊書黎緊六月返黎 九月又要返去
留得三個月 有冇啲gym係有三個月合約？
定巴打有冇其他好提議 唔該哂

咁睇黎要一日重訓，一日帶氧咁做
我175cm, 70kg, 冇度過腰圍，今晚返去度

做輕啲 但舉多啲

其實係可以 不過你體脂咁高 你上面個plan 講緊要keep到半年先會有效果

咁樣肥極有個譜，建議增啲肌先減

唔怕 我有心理準備一直keep落去
因為真心想搞番好個身體 似番個人
因為由細到大都係肥 未fit過

返工日日坐，肚腩愈黎愈大舊

住邊區？
去join細場或者入人地會所玩

其實你應該度埋體脂肪幾多
如果真係有27，8甚至更多脂肪既我唔覺得唔可以同時增肌減脂

FF 高脂 康文
比得起錢就有人做你生意

175 70kg好肥咩
我177 68kg 操左半年

Ps. Bulking
半年前63kg

應該係咁

呢啲邊到有得check

無 之前ive上堂check既

你地有無人淘寶過啲體脂磅？

辣殺

唔洗諗咁多 健身係靠耐性 意志
Keep住就得

元朗體育會

住樂富嗰頭 有冇附近細場介紹
最好喺三個月合約 唔該晒

題外話 發覺外國做真係好平
圍返兩舊水大場又免合約

我住九龍 頭先爬文見到YMCA有三個月玩
有冇巴打試過

有冇YouTube 嘅home workout片推介？
之前睇假人片難度都幾高

買左個度左我3x% 係學校度18%
希望學校個個先岩

我都覺
以前都係外國做gym
最正係24小時

我唔熟樂富個邊，或者睇下觀塘啲細場？

三星期三磅 但一日體重個fluctuation 都有大概一kg喎，我有時唔操兩日或食得少小小即刻輕，屌

計朝早屙清咪準啲

去anytime

九龍城有間叫anytime
好似有巴打話500蚊個月加600蚊鎖匙費

做squat個位成日比人用左 等到我走都未做完 所以諗住用呢張bench黎squat算

想問有冇巴打係有肩胛骨移位問題??
依家兩邊好唔平衡，左邊胸背強過右邊，推胸個陣訓係bench右邊好難頂得實，感覺就係條骨突左出嚟咁，搞到操親都係左胸漲右邊唔漲
仲有膊頭好易縮起，我已經好刻意去控制，但做做下就一定會縮起左

想問下六角啞鈴同圓啞鈴喺功能上係咪冇分別
只係一個喺地下唔會碌，一個會碌

排隊熱住身等啦

之前 6packshotcut 個mike

練住core 同做帶氧減 會唔會好d ?

點解胡師傅減得咁快

有經驗加手藝同教練逗住

一次過健3樣野，點會唔快

我leg press 今日RM hit 到410lbs 但係squat 200lbs都無
WTF
100% no cheat

你想表達d咩

太空機跟本同坐度冇乜分別改跑步啦
減果兩磅分分鐘係水來

咩rm

YMCA做證100蚊好似
買單次 一個月 一年都得

Running man

元朗幾錢 返工就腳啲

要吸啲雄性激素

駛唔駛買腰帶

200lbs計埋支bar?

請問同樣情況 沙田/馬鞍山有冇介紹 康文處暑假會唔會好多人？

Leg press數字做唔倒咩野指標
1.部部機唔同（依部可能推300，另一步220）
2.唔知你較個距離係幾多
如果想知帶唔帶腰帶 我既做法係練大過90% 1rm左右先好帶 唔關你既數字事

之前有巴打post 圖個握法都係揸緊

其實我都唔係好清楚點樣做GYM為之有效,
係應該限組數做(每日做5組,每組15下)
定係
限時做(每日1個鐘做,例如練二頭肌,做15下之休息30秒,然後重覆做15下再休息直至做到1個鐘先停)?

買左桶ON Gold standard 5磅
試左之後覺得超甜
明明之前買過桶2磅隻味好淡嫁喎

沖多d水

咁講啦，Leg press幾重都好，都唔能反映出你Squat到幾多
一來，動作唔同
二來，一個machine，一個free weight
三來，leg press 每一次Range of motion 都唔同，而且大多人既ROM都係好少（即係好Broscience既mind muscle connection，刺激到就得等等）
所以，Leg press同Squat係完全兩碼事
唔可以混為一談

幾時過來沙田

巴打新片bp form好正

我心跳keep住160-170 點會唔得？

同之前一樣都係加咁多水
之前係淡到無糖咁
今次係甜到漏

Mmc 都係bro science?

Sor 講錯左
我意思係有部分人誇大左mmc既好處，而忽略左rom既重要性

兩樣野應該冇衝突

Cardio既強度係咪要keep係50-70%既heart rate先最有效消脂？之前一直搏老命跑但最近睇到d人話要留意heart rate 求指點

60-70%就已經可以，但係減脂飲食最重要

你keep到咁既心跳就ok架啦，做cardio唔係睇強度，而係睇心跳率加時間長度。

心跳夠放下狗行下街都夠

lm

元朗450/month student 300

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
詳細
五毛狗出沒注意！ 會員：9527~ 編號：48157
五毛狗 同 雜種有親「習大大」+ 打殘體字， 係連登傳播中共語言

中共官媒過去為中國國家主席習近平打造親民形象工程，經常在報道或微博上稱呼他為「習大大」，其夫人彭麗媛則被稱為「彭麻麻」。
大陸傳媒仲用「習大大」！

2017-04-26

2017-04-12
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

新手 165cm 操左1年
4月頭 55.5kg 開始增磅
而家5月中 61kg

想上到63-64kg再趕修身迎接夏天

想問點解增左5kg 但對比4月同而家既圖
全身肌肉只係大同粗左小小 ？屌你脂肪都唔係多好多
增撚左去邊

水 肌肉 同脂肪 你都唔會預左一個月增到5.5kg肌肉掛
有食creatine 儲得仲多水

我有高低膊問題應該要點搞

有錢：睇Physio
冇錢：google/YouTube

我覺得自己有鴛鴦手，可以點搞？

有冇屯門／元朗p記巴打？

新手唔識操，想跟操

有冇手足尋日比老母/親人問候
佢地睇左新聞 覺得奶粉=打針食藥
平時食開啲creatine維他命佢地想扔

咩新聞

好撚強瘦撚日日瘋狂推胸

有2個問題想問問，求大家俾啲意見

玩左健身4個月
由71kg 21%bf去到今朝64kg 15%bf

幾乎每日放工都落gym房，分part做負重個幾鐘，食完晚飯再跑半個鐘步，大概5km

但而家出現兩個問題，有咩方法可以改善

1. 全身都明顯瘦左，腹肌都有少少現形，唯獨是仍然有對肥仔波，睇過同我差唔多bf既人都冇肥仔波

2.呢4個月以黎肌肉量完全冇大變化，都係浮沉唔夠0.5kg,會唔會係訓練強度不足？定係消耗大多，或是其他原因唔長肉？

利申:每日都多菜少肉，大概1900kcal
份工都有少少體力勞動

1900 卡對你黎講太少，加到2300度差唔多，如果你想增肌既話，至於你肥仔波問題都係因為體脂未夠低姐，去到11-12%就應該冇，同埋你體脂有機會唔準確

食咁少好難build muscles,你幾高？

太空機心跳都可以去到160-170

172cm

食多咗果400kcal係咪要係protein先會變肌肉？我怕又變番脂肪

冇嫁喇 我同你一樣高 一樣71kg減 到而家66kg 11%bf都係有肥仔lin

你食緊幾多又唔撚講 邊個識答你

想請教下

如果我想練肺活量, 有咩方法最有效?

本身我個人瘦底, D人叫我做多D負重, 跑步呢類帶氧運動會減肌

有人話游水, 但我個人唔太方便游水(對泳池水有D敏感)

所以, 我想問, 瘦底既人係咪就代表唔可以做帶氧運動?

有冇人知handstand可以點練
上網睇鬼佬d片佢地踢腳就上到去
我完全唔得

食2000卡一日，減左肥先，之後再上磅
上磅食3千卡一日

照做 上磅話唔做既只係偷懶藉口

照做帶氧, 但唔好做太耐?

如果我上跑步機, SET10速, 跑1000米 (即大約4分鐘), X 2次, 有無問題? (無氧+有氧? )

定用單車機好? 做15分鐘, 中速上斜?

你得15分鐘？ 試下舉鐵加做hiit

hiit<--我知佢係高強度運動, 都要好好氣,,,但呢種氣係咪同跑步個種氣一樣練方?(好似問得好白痴 )
我想用D直接既方法練氣

做dip係咪會練到三頭？
何解我做開15x4set 個三頭都唔出 真係唔出 細到0線條
係咪dip練深層果一頭架？
定因爲係胸9成 三頭得1成咁

條友個chest dip都錯

錯係邊，勁人指教下

食太小 食肉生肉啊

食咁少都咁大隻

人地都無講佢食幾多g 或份量又知人食得少
午餐 雞胸 下午茶三文魚 晚餐魚 咁虛無
300g 同500g 都差好遠啦

有無巴打係港島區p記做？
岩岩畢業無得用大學尖房
想三人同行咁join physical,有無同路人/介紹？
pm please

型撚到

營養奶色，飲粉就真

係咪protein shake直譯

本身工作已經係體力勞動 , 另外仲要健身 , 但個餐單好似無乜碳水澱粉 , 究竟真唔真架

其實嘉頓隻whole Wheat bread抵唔抵屌
見成份排第一係whole wheat flour ，但之後就係honey ,sugar ,vegetable oil同好多chemicals
朝早日日麥皮，想轉轉口味

蕃薯 薯仔 蕉 穩陣d

新手 開始返office工 見冇野做舉下鐵想操fit啲
星期一舉完到今日對手都伸唔直 好痛 係咪正常

生酮飲食法

Yes

有冇人識DonLei係 p記見到大隻到on99
不過舉到好撚嘈

google 完 , 好像很複雜

複雜位係邊

痛左三日 係正常定係其實已經傷左肌肉

唔知係咪因爲姿勢唔啱

第一次做係咁

要低碳水低蛋白質高脂 , 又要食油 , 強迫身體燒脂 , 但就唔多搵到點 keep 肌肉唔流失

唔複雜就個個都好身型啦

唔關事 keto diet都唔見得好流行

squat緊
今日好少人 好正

留眀

邊間 六點後少人

夏天多人到仆街

p記係咪有咩新promotion?
琴日放工去荃p 多左成倍人都有

好彩岩岩join 高脂 真係唔敢想像而家P記同康文點

大埔P 通常平日都唔多人

星期六日既夏天先多

多人唔係問題 係好多都無乜常識

平時上午操 紅日都即刻變爆場 好驚暑假到...
平時見開既人唔同哂又要跟機 突然變哂咁 好陌生

新手都得罪你

肌肉程度上既新手當然無問題
問題係"新手"在健身室禮儀，規舉，常識方面，會好令人反感同影響到其他人

依家唔會平得過之前掛
早知喺大埔做算啦

又到討論禮儀

係咪又黎道理高地
做完一組一定要彈起身抹返張櫈三跪九叩請你黎一齊share

想掌上壓耐力高d應該操邊幾舊肌肉

剩操手臂同胸都好似無咩效咁

Tricep roll extension 同tricep extension (用機） 手爭痛 我諗緊係咪動作錯
Roll extension 我手爭會傾前d 手爭唔貼住身體 但發覺有時會拉到手爭條筋

掌上壓主力係胸同三頭
前三角肌(前膊)都會有 當然core都有嘅
會唔會你手擺得窄 三頭肌唔夠力咋

動作最好係點
我覺得我胸操唔夠，有無咩動作/機專操胸

真係唔知咩料 無啦啦一野爆到勁多人
連pt 專用個邊都爆晒人

我自己做就鐘意隻手同做bench press個陣差唔多寬度

玩負重嘅話 黎黎去去都係bench press + chest fly
只係轉下角度(上中下斜) 同埋轉下器材(db/bb/cable)
或者係push up加塊餅上背脊

練耐力嘅話可以玩多少少15-20RM呢個位

你入gym room操定點
如果入gym room就youtube search push day workout/chest day workout
跟住做一個月內如果本身瘦底應該坐底有30下

謝巴打

假期先入gym room 平日屋企操完再跑街

Hi 咁多位巴打
想問練膊應該放入胸定背個日比較好

兩樣都有人做 大路就跟胸日

大路 其實應該係獨立一日做比較好
膊咁多動作 前中後
推 飛鳥 旋轉 動作

小弟愚見
其實唔應該有膊日 以上提到膊多動作既問題可以將d動作split開 分配係胸/背日做 以達至high frequency training既效果
至於膊我建議擺係胸個日，因為有研究話會對胸膊帶來更多刺激（冇source)做一個push pull leg split
每part肌肉每星期操到兩次左右（兩個ppl cycle) 個兩個cycle既workout最好揀d唔同既動作

有high intensity training 配合食creatine好唔好

獨立做

點解唔好

咩道德高地，非黑即白
我講緊常識，基本禮儀，其實多少反映本身個人有無公民意識有質素定成個強國人咁
例如，d人組距可以隔成5-6分鐘，而個5-6分鐘佢就係到坐定定霸住部機禁手機，自拍
同埋用完d啞鈴周圍掉，周圍放/亂鳩放

你覺得呢d無問題？係既話我錯

講到push pull leg咁好 high frequency咁有用 吹到「唔應該有膊日」咁conclusive
咁點解唔操7日全身 咁咪夠晒high freq
點解世界上咁大批人用body part split 莫非佢地個個都on99唔識操野？

Phil heath 都唔識操架啦 靠行野同基因咋嘛
要大隻使撚操野咩

1.用字上係太肯定 應該話我建議
2.我係high frequency training advocate 我諗你亦都反駁唔倒high frequency training 只會各有各講
3.phil heath係食藥 你用既例子有少少唔妥

4.絕對冇貶低傳統分胸背膊腳既意思

正所謂一支竹仔易折彎 季候鳥聯群結隊出動
威囉 疊馬囉 三人成虎嘛 加上俗語有云 工欲善其事 必先利其器 一開波 拎4對啞鈴走是常識吧 每組休息5分鐘 同各鳥吹水 打牙較 天南地北無所不談
：咦 食奶粉啦 好快大隻 ：聽唔知邊個巴打講 要咁練架 你識唔識 ：我係連登識左個絲打 話鍾意高大靚仔
半個時辰過去 各鳥滿足地離開. ：今日操左5組 今晚一定好酸痛
喂你頭先有冇打卡？
#練大隻 #勁攰 #六舊腹肌

某年某月某日九龍區康文 晴
以上例子 如有雷同 實屬巧合

屌 拎走4對啞鈴真係仆街死 問佢又話用緊

上星期先遇到，三個人，5,10,15,20磅一野掃晒 ，不過出到聲都肯俾人拎黎玩

點睇caffeine+ creatine

一個積水 一個利尿 其實結論係飲多d 水

另外1998年有paper 都話無分別

要擔心既反而注意咖啡因個量好過
因為訓練前大量吸收 會有機會影響生長激素
反而對肌肉增長唔好

有冇d plan比我跟下

1星期 135 咁做
胸1星期做一次?
但wu c fu話要隔日就做

仲有係咪要將做胸背既動作拆埋 可以星期1 做完4組 星期3做2組咁樣

呢兩條友
信息量驚人 簡而精 點做到？

問左佢唔答我，仲諗住沉左，你又推上來

師兄join左邊間分店?個場點?我之前聽過人講有少少行pure路線,有D興趣轉會

唔係cf底咩

我睇香討個邊話又有crossfit area,又有餐飯部,唔知真定假

*飲

自

小弟會keep住一星期三日去做
想減肥 有冇餐單可以推介呀

利申: 168 75kg肥仔 唔識飲食

想請教True mass 係咪一日一杯三匙就夠
咁咪好快飲哂一罐

早一杯提供一日所需 臨訓前一杯補充骨骼同肌肉嘅營養

一杯3匙食撚死你呀 一杯匙半，每日兩杯

得黃埔開左ja ma All club = 以前C記既location 囉
環境係OK 機既就二手翻新 機齊 但free weight 唔大
Group X 都係les mile 個d
餐飲有細細一個地方賣下三文治沙律等

又黎餐單撚

館長塞錢入你袋

基代
TTDE 計完 係負數就減重 下下跟人餐單就死得啦
食最完始既食物 少加工 少油少鹽糖

我都係睇佢張樽面張紙

隻隻 gainer 一serving 個匙數都唔同 , 不過多數一次飲半serving , 一日飲兩次

受教
Thanks

如果做machine雙手二頭彎舉，做完第二日係前臂痛而二頭冇痛，係唔係做錯左？點樣改善？

大家谷左手臂帶幾多吋？
我14吋半 好想大多幾吋 有冇大手師兄分享下

大多幾吋 知唔知18-19吋係咩概念

大多1-2吋

其實做二頭彎舉前臂個窩位都會痛

好想有16

好想18
now flexed and w pump 16.5

求指教

佢個form傷joints
Steve cook個chest dip先係正貨

脂肪手

其實冇乜心得
我自己有日arm day會好d
chest+bi
back+tri
bi+tri
咁樣

館長啲片好多好有用 但係佢好多廢話 普普通通一條片都30分鐘

笑左，thx🤘🏽

想問下咁多位師兄 除左p記仲有無咩地方
有bar比你做squat 練爆炸力
自己本身係康文處做開 但dumbbell 唔夠我練squat

玩多d 3頭，玩雙關節動作

Sfcchk

haking ive 大把街外人無卡走入去
你唔怕比人叫你走就得

另外想問下，有幾多人想買Squat鞋？

我。但我非健力撚

香港百幾蚊買到果啲係咩藥 ?

唉，最近一年食野唔節制，又小做負重 體脂9%變19% 好後悔

冷巴出黎講兩句

test booster

應該唔係啦 宜家好多大陣子都有出草本成份 booster

康文署換左部新野練腳 唔撚識用 平時又唔見有人練腳

咩樣嫁

邊間

Creatine 係生長激素？

🤣

Yes 受管制藥物黎

成日都上iherb 買禁藥

係，香港禁左，你有就犯法

175cm 78kg 大肚腩+肥仔波
有4個月放break,重點要減走肚腩

預期一星期3-4日做帶氧運動，我今日開始跑左35mins頂唔順,（4.6km,8.4speed） ，跑夠60mins效果好d?
跑完步使唔使再踩單車機？跑幾耐？

想問下呢
一開始玩deadlift同squat都係舉空鐵先？
因為啲人望住我好似傻仔咁

睇你max係幾多
如果你max都係一餅果d. 咁空bar warmup都ok
如果你max可能都玩開3-4餅
咁一餅熱身都ok

空鐵即係淨bar？
一開始由輕玩起，玩熟個form，做好個form先
唔洗理佢地
唔好咁快追重量先

係淨bar
但如果空bar既話我可以做到十五下左右
一直做做四～五組左右？
同埋啱啱做完deadlift之後，尾龍骨上面啲肌肉會有酸酸地脹脹地既感覺 咁係正常？
定係個form錯左？

我deadlift試過加左一塊10kg
以經好辛苦
同埋做完條腰有啲酸痛

唔洗擔心，你係咪本身比較瘦？
無論你deadlift個form 好或差，尾龍骨上面既肌肉 (Lower back muscle)都會參與，而酸酸地脹脹地既感覺係來自肌肉充血，同埋乳酸積聚，係正常既
但當你慢慢加重既時候，就要搵人睇／自己拍片，睇下個form好唔好喇

康文巴打們點squat
我果間康文最重75pounds dumbbell, Goblet squat覺得唔夠重，冇咩feel
但如果將2隻dumbbell放上膊頭又覺得好傷個膊頭
Dumbbell應該點squat先至好

我手臂有啲肉 因為打開籃球
178cm 65k超幼骨
但身體其他部位無練過 除左二頭同三頭肌
所以玩腳同腰果時都好辛苦

咁嘅高度加籃球佬咁乾身 羨慕

真係比較瘦，而且坦白講，打開籃球(都算cardio)，肌肉量無咁容易練得多。
慢慢做起，最緊要有規律去練，食多d野會比較好！

巴打可否分享下點推2餅 你好似22就推315

大把師兄空bar 熱身

巴打原諒我無知一問
其實我依加啱啱玩
點樣自定每日既自己既課程表？
好似我啱啱咁平訓chest press用空bar推左十下
四組
坐係到chest press做機四組 一組十下左右
做埋三頭肌 五組 一組10～12下
之後squat同deadlift 各四組 每組8下左右
咁就完啦
明天就拉背同二頭肌
咁樣得唔得呢？
同埋新手係咪一個部位唔洗做咁多動作
做死一個動作就可以？
因為有時做完果一個部位之後就好迷惘
唔知之後點好

唔好理人點睇你
Squat我一定空bar先
Deadlift就一餅熱身

same
sqaut由空bar,1餅,2餅熱身
之後先開始

我係只可以空bar
最盡應該只可以放一塊10kg
利申 啱啱開始健身

2餅熱身

唔會有人笑玩得輕
因為個個都試過啱啱開始玩輕

做4,5下咋
check下狀態

唉 都係既
同埋有時做完幾組之後 有時會feel到小小頭暈
係咪小做運動 所以血氣唔夠

唔係閉氣做㗎嘛

係 少做之後突然做返會係咁 身體未適應到 啲氧氣上唔晒去個腦到
係暈就組與組時間長啲 回順少少條氣先

玩得正確既輕型過玩得好重但用錯曬力好多

有無人知康文署點練深蹲

用cable machine 扣2邊加bar
不過好快就會插到底嘅weight

Bulgarian split squat
攞dumbell都夠

cable 個人認為好難用bar 好似揸手舒服啲

想問下 我琴日練biceps 加左鎊 今日右手完全伸唔直 一嘗試伸直就痛 好似lock死左 咁有無問題 ？

我係新手玩既時間比較短 之前未試過加鎊之後痛到伸唔直

如果新手係正常
慢慢拉下筋 幾日就冇事

真唔真

著成咁做gym駁咩

無話駁唔駁咩既
做GYM衣著既文化 香港係行慢半拍

次次見啲女拍片都係做lats
啲女唔係怕做到一

[quote][quote]著成咁做gym駁咩

次次見啲女拍片都係做lats
啲女唔係好怕做到個背一舊舊

想問下背同二頭放埋一日做嘅巴打 , 我平時多數先做背後做二頭 , 但近來健身室人多 , 啲 bench 同機多數長期有人玩緊 , 咁有次我因為人多問題就先做二頭 , 但做完二頭去做背就發覺拉唔番上星期個重量 , 拉幾下就要 drop 重量

其實係練習順序影響定係我狀態唔好 ?

唉 我發覺我真係好廢
練二頭肌部機我連9kg都舉唔到8下
但係話時話我見人地隻手臂露曬青筋
我隻就白雪雪 係咪我太肥

健身係慢慢黎架啦 邊有得急
人地操左幾耐你操左幾耐

舉唔到咁重咪drop weight囉
舉得重型d?

牧師椅我仲玩緊 7.5kg 一邊 , 我仲廢

明顯係順序

琴日去左做gym有兩部機 ，都係要坐係度既
一個係雙腳踢舊鐵上去，練大脾前面
一個係雙腳夾落黎，練大脾後面，

今日條腰骨污低身時痛痛地卑卑地係唔係用錯力？
做呢兩個機條腰係咪要hold住唔郁先岩？我諗番條腰同屎忽好似有郁到

呢類問題可以加埋落第一頁Q&A
建議各種鳥類先睇完再決定用咩心態做占

而家真係人多到 plan 唔到順序

做背既時候幫二頭warm up左 之後再操二頭可以
但調返轉操完二頭 二頭攰會唔夠力幫手拉背

YouTube leg extension

唉 我都知
我仲煩惱緊自己健身既課程
Day1 推胸(chest press machine+barbell)
三頭肌(machine)
Squat
各4～5組 每組8～12下
Day2 拉背(上，中背machine)
二頭肌(dumbbell)
各4～5組 每組8～12下
Day3 休息 跑步
Day4 返回day1
Day5 返回day2
Day6 練腳
Deadlift+肩
請問以上有無野要改善呢？

係 , lat pull 連拉支橫 bar 都無力 , 背未發力已經感覺會 hold 唔實

thx 巴打

我都試過調轉做 完全中伏

係香港發覺鬼佬開既gym room 好多ABC /女係到搵食 溝鬼佬 但d鬼又唔係大隻

邊會有人咁做

多謝
擔心左成日

聽過人咁做 話可以隻手攰咗 做背個陣會減少依賴手力
雖然我都係先玩大肌肉再玩細肌肉

但始終compound movement好難完全isolate arm

腹輪好難用

Bro science 做完手一定冇頭玩背

可能有鬼妹呢

見到D人三個月變到出哂胸肌腹肌係唔係真架?
當然我知每個人都唔同，你勤唔勤力亦關事

同埋我想問如果係正正常常咁操，兩個膊頭合共可唔可以闊到一吋

上星期試deadlift新ORM
哩家個lower back先開始痛

好多時係舊時有操開 停操 之後操返 就快出好多

因為係洋腸

原來係咁
同埋我想問下a字膊既問題
有時又見到d人話做健身會做到a字膊
但又有人話做健康可以改善a字膊，到底邊個先岩?

我係極a字膊...膊頭又窄，完全唔係男人咁

今日去左正確使用健身室簡介會執雞
屌你成4個位咁多（申利排第5）

我以前都A膊 , 個背做下做下就正常番 , 仲係好hea 做

本身體脂低咪得
但都係得型，唔會有size

健身a膊係練太多斜方肌
練厚膊頭可以改善a字膊

橙

想每個位一星期兩次 所以想轉下plan 咁排好冇
胸 三頭
背 二頭
腳 膊
休
胸 三頭
背 二頭
腳 膊

慢慢黎啦 一開始正常係10-15 磅 玩多排你玩二頭部機好快上到30 磅
師兄bb玩唔玩到15磅

留名
呢排開始做支 隔日就游夜水
做支就一開始跑 4-5 km
之後就手➡️腳➡️推胸➡️腰
完全唔識做 手臂好軟

玩 push pull leg

做邊支

做 GYM

身高冇度 應該有 175 到 重就 65-67

冇咩問題

二頭 三頭擺係同一日有冇問題？

姐係將膊放埋去胸？

第一次入呢個post，想問下各位巴打
買啞鈴返屋企已經幾錢度
同埋有無分種類

利申：瘦底唔求好大隻
只求啲肌肉結實啲

出現了
要肌肉結實去玩home/street workout都得

street workout都可以好大隻

啞鈴就yahoo啦 記住帶車仔 唔咪你行到一半就準備dom餅啦
但我比較建議淘寶寄屋企附近既集運 可能只係貴 20-30蚊 但輕鬆好多

如果資金鬆動就最好買 powerblock 啞鈴 , 50+50磅 正版 $7000 , 山寨 $1100

轉重量方便 , 又唔阻地方

腹唔洗練?

a膊骨架問題黎

膊厚睇上嚟冇咁a啫

腹有心情先操

季候鳥

有冇人會用重量練頸?

外國真係好多古靈精怪人

唔知點練 覺得好易傷 仲要頸呢d一傷就出事

我177高 73kg重 有小小高低膊問題

一開頭應該做咩動作好先

笑死

會建議你用3x12-15shrug強化低少少嗰邊 每日拉番traps高d嗰邊3x20sec

利申讀physio

唔該你

巴打 想問問小弟本身無脊柱側彎問題

但成日坐係到對住電腦個姿勢唔太好

好似個人坐得太衰側左一面少少(側向左面)

脊柱而家唔講得上係側彎 但好似有少少移離左正中

應該係中至下背果個 即係人s型 下面凹入去個位有少少移

應該要點練好番d肌肉?係咪要練強番concave果面? (即係練好果個位置既右面背肌?)

希望睇得明

就算練頸都唔係練得咁7啦下嘛

巴打呢本咩書？

踢波拉傷左
又有藉口唔練腳

黃阿文 最新健美運動詳解 台灣第一代bodybuild 開山祖師
繁體中文極少數咁詳細講健美既書

雞腳男

打錯

之前台灣有個人玩 sit-up 玩得太快動作又錯拉傷頸椎 , 即時半身癱瘓屎都瀨埋

遲d搵來睇下先 thanks

香港夠有操腳失禁

大家有福喇！
Adidas平價 Squat鞋有門市賣喇，可以試size 唔驚買錯

adi打手

有冇樣睇下?

我只係想多啲人接觸Powerlifting
而且Adi提供一個較低既門檻（性價比高），所以真係要支持下

AdiPower Weightlift

Power Perfect II

Powerlift 3.1

真係癱左之後唔行得?

響你朵有冇折

做benchpress 三頭同個core 俾好多力 反而無乜胸 點搞好

做左手術好似冇事

不如你出去開個健力post
教下我地d tips

有，其實我想攪團購 會再平啲

點樣做bench press會用到core? 三頭都可以理解
你意思係lowerback?

幾錢

巴打 我想問下以你經驗分開powerlifting phase同hypertrophy phase好d定係一個禮拜細分幾日做powerlifting幾日做accessories 好d
Powerlifting 初哥但bp停左係度半個月

1. 1set做10 reps, 10下係極限, 但做落比較舒服
2. 1set做8-10reps, 做到6下左右已經冇力, 最後幾下頂硬上

邊種訓練方式有效啲?

唔係啊 我係想focus 落個胸到 反而focus 左落上腹黎

點做到

睇唔明

當我無講過 都係contract 個abs 姐
用三頭多過胸力可以點搞

試下落慢點，落既時候感受扯住個胸大肌，手臂落過塊板先再推上黎

講漏左試下唔好用打飛機手咁揸條bar或姐bell，隻手指唔洗圈套條bar,唔知你明唔明，有點1999

想問下旺角東附近邊度有得做gym？
黎緊會返2-3個月intern 想lunch操一操

你指係thumbless grip ?如果barbell 渣幾寬好？

係咪隻腳放左上bench呀 有冇夾背

我就覺得如果你feel唔到胸就唔好用barbell,用dumb bell好d 好feel好多

1. 1set做10 reps, 做到10reps就冇哂力, 舉輕少少但做落比較舒服
2. 1set做8-10reps, 做6reps左右已經冇力, 最後幾下頂硬上, 就舉重少少

邊種訓練方式有效啲?

推胸王

點樣頂硬上

佢有d矛盾 , 第1個話係極限做到10下
第2個又做到10下, 咁邊個係極限呢

冇力又點樣頂硬上？😂😂
冇力就係冇力，有力就係有力，乜撚嘢頂硬上😂😂
正想就係1 set 做8至12下之後無力

正常

個膊唔識大
手臂粗但冇膊頭真係好撚7

膊真係最難練得好

由其係中膊

Pish

ffg?

新手玩左一個月已經發現左胸大過右胸 除左要調整姿勢同意念集中多啲控制右邊之外 仲可以點做？
每星期搵多一日做單邊推胸會唔會追返左邊咁大？

究竟推胸握法係咪真係有影響？之前我俾人屌過幾次話握法無影響我都唔知點駁

兩手 側邊拎dumbell

想買拉背帶
有冇推薦同邊度好

工作關係
如果我每日得一個鐘做重訓/帶氧其實有冇效
同埋想join fitness first想問評價如何？

飛果時幾輕幾重都係冇feel
係咁易推下算

所以咪話睇唔明

真係做落 每日堅砌到一個鐘先算啦
一年後都堅持到 肯定好快變高手 你估健身 真係日日係gym 房三四粒鐘

FF 非常好 budget 夠 location 近既話

無圖分享下
停操左一段長時間 停操前82kg 直到3月中86kg 185cm
肌肉流失左0.6kg 即係我屌你老味多左近乎十磅純脂肪
肌肉力量 下跌左足足三成

用左兩個月時間到前日回復82kg 而且體態個人比之前更好 會到6月再做個inbody 證實下
時間比我想像中短 不過飲食既嚴格控制 同supplements 加休息 既量都係前所未有咁多

人體真係好神奇

Steven Cao個膊真係練得好靚

其實新手都成日有，明明唔夠力就chok 都 chok 埋佢，成套動作有一半借晒力或只做半程，我就覺得成套動作起碼有8-9成完美先係有效

零售價
AdiPower $1620
Powerlift3.1 / Power Perfect II $900

驚無人睇 同埋驚比人話懶係野

我想睇，未玩過健力，普通健身細隻佬

痴線
健力江湖地位唔會低過健美啦
powerlifting makes a man man

好 等我諗諗佢

我著nike metcon3 覺得唔錯

Metcon 3都係high heel，比較偏向Crossfit
如果Squat 315lbs below都可以既
但重啲就會頂唔順

赤腳呢?

赤腳得，前題係你偏向quads dominant同埋ankle、hips mobility夠好，無butt wink
不過唔鼓勵，因為以上既條件，我敢寫包單，香港人20個先有1個得

converse 果類滑板鞋得唔得？

同赤腳一樣 flat shoes
有啲人著flat shoes會勁啲
有啲人著squat shoes會勁啲
主要係睇番你個leverage邊個適合啲

唔係好明quads dominant
係咪講膝同hip比例?

By theory, 赤腳Squat/ Flat shoes Squat，最容易面對既問題係depth，你要hit depth，好多時就會knees travel 多（knees angle> hips angle），咁四頭肌會較股大肌用得較多力量，因為肌肉伸長同收縮距離都有好大既差距

除非你係一個wide stance squatter，咁又另計
頭先講既都係適合normal/ narrow stance 既人

消脂增肌緊
應該買邊隻蛋白粉？有冇高手大哥有咩推介
聽聞飲完 會燥底加生暗瘡 原因係咩？ 會唔會有粉係冇呢個副作用？

利申 對粉0知識 淨係聽過gainer同protein powder呢兩個名詞

學到嘢
cross training shoes會好過bare foot?

只可以答你大部分人都係著high heels會好過flat shoes
跑鞋就一定唔得，太多compression係個鞋底
所以，一係類似Nike Metcon，for novice
For intermediate, squat shoes 👌🏽

唔該巴打

想問巴打做bench個陣有無試過left shoulder累過chest 甚至少少痛 明明有arch 手臂無flared out
會唔會係rotator cuff problem 定係rotator warmup唔夠

痛既話 有機會係有shoulder injury
做多啲rotator cuff warmup同lat warm up before bench pressing

岩岩仁愛deadlift4餅大餅加幾塊細餅既巴打有冇上呢到

叫廿志良？

唔知

又到最愛既Leg Day

新手留名。 呢個月開始係屋企舉鐵。 我係駁條通。左右2邊都各4KG 每日30-45 min

呢幾日左右各加1.5KG 就有點力不從心。第15-20 下就酸軟抬唔起。 係咪要減番果1.5 KG 先。
同埋舉果時有時手肘會格格聲

另外買左部Reebok 健身單車

我想問每日最少踩30 分鐘

可以分2次30分鐘踩定一次一個鐘好D.

部機幫我計平均脈膊117-125。

半個鐘消200-230 car

求指救

右大過左

而加發覺好似越黎越r唔到背脊
行路三頭又頂住格勒底
關唔關肌肉大左事

想問下本身飲開 ON whey protein
想試下轉左My Protein 想問有無邊款粉同零食推介 同埋係myprotein上網訂會平啲?

no
可以加到淨係舉到8-12 下
for muscle growth

如果on 飲開朱古力再飲myprotein隻朱古力會有啲落差
myprotein有得唔上網訂?

想人點答你?

咁請問關節格格聲係咪動作錯左定點

想問下如果想減脂

跑步、cross fit定hiit 好

依三樣我都有玩開

但唔知邊個效率好啲

有無高手可以分析下

小小背景

我180 77kg

增肌減脂同步進行中

太大隻了

出現了

係連登仔面前 山岸秀匡係一隻蟻 Ronnie Coleman係一隻甲由

新手最擔心嘅事出現了 , 我都擔心緊

想問下跑步機上面show出來嘅卡路里同heart rate準唔準？

想知而家ff一個月大約幾錢？
會唔會有pt狗煩住你？

但上網睇啲評價好似唔差
所以想請教巴打們

還可以啦 係同其他brand有d分別
未算難飲既
個質地淡d. 稀d
個味可以接受既

要好咪真心on 好飲好多

食開無乜嘢，又咪蛋白質黎

飲得多就慣

係咪衰呢
而家練到太大隻啦，點算好呀？

聽日要一早起身squat

其實leg day先最high

難飲極咪又係幾啖飲完 諗咁多做咩

如果你預1小時係做cardio 一次過做晒佢
你日日踩真係咁有恆心, 3個月後飲食又岩應該減到好多脂 加油

好開心愈黎愈多人squat

頂你地
我想知咁正唔正常
或者拉筋有冇幫助者
因為唔知點解冇以前咁靈活
怕姿勢唔岩
講到我好似show野咁

最鐘意做squat

不了 一齊skip leg day啦
淨係練胸腹手就夠

squat 同deadlift 唔做唔好話自己有做gym

做腳太傷下盤

失禁論？

巴打我都係 ，都好想知點搞好

坐既時候成日提醒自己

中國人唔啱操腳

請問响邊樹門市買?

多謝巴打。 我成210 磅。180 cm. 想減到170-180 結婚

真係唔做 咁又點

阻力果到你踩到氣有少少喘,但又唔好太喘可以講到少少野, 睇住電視但係又集中係呼吸思考唔到野果種感覺 , 咁就大約6,7成你既心跳

如果你部機有埋腳頻 (即係rpm) , 你較到個波大約踩到90腳頻就最好, 唔好重腳 , 高度要較番高D, 但用腳爭踩落去個長度係差唔多直晒

踩就係用大拇指下面腳板最闊果個位黎踩, 踩要由大腿同pat黎帶動小腿 , 小腿基本上唔會用力太多

無 個人喜好 有d人有真係有傷既 我明

係 你仲要玩咁重
我而家都戒左腳 玩空bar 兩組
每組兩下就算
同埋想問下有冇巴打知點樣去力威做pt
利申：戒左腳，唔飲奶粉
仲要咩條件

戒埋右腳

咁𠝹定咁𠝹

含撚啦你

走住嚟屌 冇撚用既

其實慢慢咁加上去真係好難傷
不過實有人咩都驚

力威都飲奶粉

deadlift我唔知係咪做錯 做親都下背好酸
我係跟呢個

下背酸唔係正常 ? 我做好輕但次次都酸 !

推

原來要咁詳細。 多謝指教

deadlift用lower back唔係正常咩

修手嘅線條到底應該做幾多下嘅reps好? （tri cep bi cep)
隻手垂直嘅時候總係無乜線條 一舉起少少先有

lower back 係lock out嗰陣穩住個上半身 真正發力既地方係glute同hamstring 如果lower back太酸即係用左lower back做發力位 或者lockout嗰陣個身bend得太後

可能真係用左lower back做發力位可以點搞
我對鏡做過冇bend得太後

想修唔大就減體脂
線條就會出

我真係笑左出聲

無線條係因為你無肌肉只有脂肪

我跟Ronnie 哥既
你跟邊個啊

你攞晒獎 都會懶係野

操完成個人就黎暈果種感覺好爽

連續踩足5日返工，冇時間做gym
一唔做個人就周身唔舒服，特別係個二頭
同埋個胸，冇左種酸痛同埋膨脹既感覺就會好唔舒服之後就會係咁谷同埋揸自己個波
有冇巴打同我一樣

即係咩價位? 岩岩先係amazon 買左對

5日應該唔會好大影響
咪當抖下囉

原來要900幾咁不如係amazon 買連運費都係6舊有找

想問健力同健身選手比較, 假設兩人身高一樣 , 當舉同一極限重量情況下 , 係咪健力選手嘅肌肉 mass 會無咁大 ? 而健身選手會肌肉肥大啲 ?

究竟可以點同屋企人解釋
成日嘈鳩我飲奶粉，又話有激素又剩，又話冇檢驗過，又話食完生唔到仔

已經指撚住個營養標籤同佢地講，佢地都係唔信冇激素，話就算有都唔會寫落去

同一身高體重、身體比例下，健力應該做三項時可以舉重d，健美就一定大隻d

其實2者去到最高層次個時，都係好噁心 ，健力睇落去肥腫難分，健美就水牛肚

有無答到我應該點做
21歲 175cm 80kg (骨架大)
平時好少郁
之前有做運動(跑步5km 30-35min左右)同控制飲食一個半月減到77kg
肚腩應該點減好

36吋肚QAQ

Myprotein 某啲味 (natural vanilla, chocolate brownie) okay 㗎, 我喺法國都係食呢隻，平靚正

上面powerlifting shoes我係美國買
90美金
不過唔係最靚個隻 adidias

我係背同二頭同一日
一樣情況

做左大肌肉先, 先操背再操二頭

Unflavoured好飲
少少奶味

其實點解健美d人會水牛肚？

成日都想試下unfavored, 但無得買Sample

藥

做左兩年幾都係咁廢

真係唔講唔知
仲以為飲得奶粉多

有藥嘅奶粉都會

小腿用咩機可以做6rm

用呢部插最底都輕鬆慢上慢落廿下

成300磅都廿下 仲邊有人教到你

leg press機

雖然唔係機 barbell都得啦

學下唔好用大腿 屎忽力幫 50磅你應該都酸死

點樣可以唔好

肯定你亂玩，拍片上來睇下

試過用呢部加槓片係腳底 插到底都係差唔多
呢部：
我做既動作：

900係零售價 未計折姐
Amazon好多特價野係真既 不過係無得試size

你咁大力咪smith machine插4餅玩

有冇手足試過ON pre workout
啱啱iherb 買左罐青蘋果味

有冇巴打試過做完incline leg raise 大腿內側會酸

Gold pre work out無用過但用緊ON 既amino energy
加其他牌子HCL creatine 感覺良好

單腳玩呀笨

地上最強小腿出現了

好想睇隻小腳

腿

關唔關我踩開road bike事 隻腳成舊蘿蔔咁

太遲操膀 同隻手比爭好遠 係咪應該停操手 再操膀密啲

真係唔明點解要專登停操某part 去等新操果 part

Same here bro
依家我都無乜train biceps
時間俾曬去shoulders

有冇示意圖

我都係咁
Btw 背唔算大肌？

唔會掛 手臂擇90度唔用力 會見到三角同二頭
係擺低就。，

背唔係 邊嚿會係?

有冇人hip mobility 都係好差

一頭肌先係大肌肉

想試下MYPROTEIN
好鬼多隻味揀?巴打有無咩推介?match 有無人試過

salted cameral

Natural Vanilla 最好味
Chocolate Brownie > Natural Strawberry
Unflavoured 未試

同樣係Whey Isolate, 但係protein 含量同成份視乎味道而唔同
Unflavoured: 90%
Natural Vanilla, Natural Strawberry: 86%
Chocolate Brownie: 77%

btw, 香港買幾錢？

上 iherb 買會平d

Salted caramel
chocolate brownie

choco smooth=怪味 千祈咪中伏

唔該巴打!vanilla 都有興趣
都係上網買, 而家promotion ~170/ 1 kg package!
本身我好鍾意食綠茶, 好想試下, 但1kg 講緊40serving s, 好驚中伏,

成日都有呢d價

自己去百佳買天仁茗茶綠茶粉溝啦 四十蚊有找

有冇人飲紅茶黎做pre workout

有冇人飲完pre workout扯唔起機

館長準備講一代宗師 拎包花生算

我172cm 68kg 20%體脂 做左兩個月gym
睇到話增肌減脂其實好難，咁我依家增肌先定減脂先好？

其實難起邊？真心想知
如果食得清同操夠再加帶氧唔係兩樣都做到咩？

踎唔到唔夠做重既深蹲，個駐場教練話我條腰食左好多力易斷
唯有玩斜蹲同leg extension同弓箭步

講一個香港人說不練腿
笑死

唔好瀨

有無講點解你蹲得唔好？

咁精彩

新手想減肥仔波同埋減臀部，應該做咩好

有無link

wucfu

但係又話減脂要食低過tdee ，食既卡路里低左就增肌無咁有效

最難係食到夠能量又唔食突

一開始正常係可以。其實唔難 照食照操先就ok
aim增肌先，一開始玩bf會跌都唔奇

姐係我依家開始轉食多過tdee加正常操就得？

係呀 操多一排 呢個因人而異
有人newbie gains 半年 有人一年
到時如果都操左一年認真 應該都有少少肌肉量
到時再考慮bulk定cut

如果要缐條 應該點練？

健身討論group持續招生中

直接禁link就入到 無須驗證

減肥

呢D有無人係玩street workout

玩過， 好傷膊 引體都弓背， 同埋練唔到下半身

成日都唔記得而家做緊第3定第4組

佢話core位唔夠力或者筋太硬
唔知會係咪為左sell我先咁講，而家唯有on99咁貼牆拎啞鈴慢上慢落

館長講左咩

啱啱做完gym無耐
三頭肌同胸都做到無晒力
但唔知點解唔痛
Btw squat真係令人又愛又恨
做果時好撚爽 但之後無力行返屋企

Squat完

leg day skipped

15:20 開始講

29:00 先係 講錯

二三頭super set 各做3個動作10rep 夠唔夠？
因為做完隻手已經震晒

講咗咩

我有玩

其實唔一定會痛 好似係
同可能未痛咋

一大朝早去蕙荃
有個著裘錦秋運動衫既𡃁仔
夾硬做下下嘭嘭聲，都算
最撚大獲係件閪衫都唔知係咪未撚洗過臭撚到仆街

屌佢老母今日都唔知做乜撚野，7點就勁多10幾廿歲既𡃁仔黎玩，平時先得兩三個人

以前果到玩到，好撚多中學生on99霸住部機

屌柒佢地
琴日做緊Squat,有班中學季候鳥喺到推胸，2條友企喺2個power rack(喺正我側邊 ）
我拍一拍佢同佢講話嗱係你自己企喺到渣，我整到你你唔好屌我呀

你可以行埋去搭訕, 佢好鐘意吹水

有樣野關於squat想問下各位巴打
我平時squat係用barbell rack黎做 多數做每邊45磅
但做完4SETS 大概1SET 10-12下之後 個MIDDLE BACK會覺得酸痛 同埋我一用TRAPS拓起個BARBELL就FEEL到企唔直
求指教改正姿態

呢位師兄?

師兄們救命，我是但買左隻粉好撚難飲，平時我都會坐水係底先沖既，但今日就咁落粉痴底沖唔開，我搵野一了咁撚樣其實係咪壞左，香口膠咁喎

好似睇唔到，唔好意思我直接貼出黎啦

係

咩brand

你唔會用暖水下話 !?

用traps拓=high bar squat
正路應該比low bar 易企直
Middle back 酸痛應該係你middle back比較弱
當然 個form好路好 純文字好難討論

FUEL ONE 100% ISOLATE BUILD

涷水

仆街了 買左 5kg gainer, $450

屌，我上網睇d評價原來真係伏野黎，知冇壞繼續飲啦唯有

唔好落咁多水 chok多幾下？

今朝squat 左
Squat shoes 真係好貴

新手想問下如果個gym room淨係得seated leg press同dumbbell 應該點樣練腳？
康文gym乜鳩都無

佢一chok成支變泡，我唔同分量水or 奶都試過啦，大家以後black list呢個牌子啦

打算去physical 嗰啲報名
但會唔會好多濕鳩教練煩鳩住

個膊本身好緊，做完膊會幾痛，應該keep住做膊定拉翻鬆先？

膊定traps

最後手段用攪拌機

你budget幾多？

試過啦，bc買個陣即場叫人沖左杯，完全唔掂

做dumbbell squat, Bulgarian squat
Single leg press
Stiff leg deadlift
Leg extension
Leg curl

唔該哂巴打
但啞鈴最重得80lbs(兩個加埋) 做dumbbell squat會唔會太輕？
其他動作今晚去做

mobility夠可以做single leg squat

咁我想問如果我拓起個BAR之前夾背挺胸會唔會好D?
low bar 好難HOLD得住 成日驚佢就跌就跌咁
想問下high bar and low bar既效果有咩分別?

絕對會

易上釣樣加身型就一定會

會
夾得背愈多愈好，tension愈高，upperbody stability愈高
Lowbar既話，都係睇枝bar係唔係同腳掌中間成垂直
所以 頭同上半都會有啲前傾去平衡個重量
High bar - moderate hip and ankle mobility 四腳參與度較多
Low bar - high hip mobility and low ankle mobility
Posterior chain參與度較多

Traps

唔該晒巴打 今晚試試先

其實butt wink 係咪指個下背冇左張力唔可以保持中立
令到成個squat 變左good morning 咁,變相加大左個下背既壓力?

有冇人可以交下我點練上身

利申。排骨仔

想請問有眼睇青 我想練bp力 係fresh時候盡量玩4or5sets x5
135 13rm
我推95x15 ；135x12共兩組warm up會唔會太嘥力 浪費左之後working set嘅力

Youtube.

其實leg press落到幾低好

會 太多喇warm up
同埋推pause啦

pause for warmup定working? 下次

下次試下 tks

我就每一下都pause

有眼睇巴 我想開始健力
想問係咪要買左鞋先

呢個答案好簡單
係
真係遲早都要買咖喇

佢果背仲靚
不過無打針唔洗諗

183 cm 高， 瘦底同只會係屋企做home fitness 有舉下啞鈴咁都係13kg到。。。平時一星期都會有五日係屋企做一個鐘運動，叫做睇到個身形，不過依家一路都無咩進步
我諗我要增磅但係一路都無重過,已經有飲增重粉依定keep住都係140磅。。。有無巴打話我知應該要點食先重到，同埋呢個情況要練d咩先最有效率

屌 比百幾蚊一個月去Gym 房練啦 乜鳩野home fitness
你唔比身體肌肉有足夠刺激點樣大 仲話買左增重粉飲.....

做gym Lun 幫pish

雙形拳師兄，我用左你個code,多謝晒

今日係康文打算用cable做squat
但隻手唔夠力拼起條bar放上膊頭
點算

唔好做傻事
康文cable做squat係練 core instability strength多過 lower body strength

咪撚去康文啦朋友，為你好

好彩今日拉唔到支bar 最後都係用返2個dumbbell

新手一個月上3pounds好唔好太快
洗唔洗cut低小小卡路里

新手一上一落一年15-25磅純肌肉我覺得係合理
我覺得就上左先 點都修得番 修果陣無想像中咁易甩如果唔係要修到出賽狀態

Thanks巴打
正 我最驚要cut 因爲胃口超大

羨慕你地大胃口
我好想增但成日都未食夠target就覺得好飽

我見youtube search cable squat 啲片係唔使放上膊頭架喎

尖沙咀返工，近佐敦
有無gym room 推介？
physical 免了

高脂啦 係The One
一係就FF 海港城

佐敦有鐵館" 勁力"

高脂係乜黎？the one 幾好，有無多啲資料？

咁咪逼自己食囉

新手咁快cut把撚

勁力鐵館環境我個人唔太喜歡

唔想練到太大隻 好核突

想問有無近牛頭角或九龍塘嘅康文署體育館嘅gym室推介？

想搵晚6-8時段少人，d機器又ok嘅，呢幾晚想放工即做

康文上網㩒個制咩出晒地址器材

GoJI studio 即以前既California 幾個有錢老細買左
改頭換面
目前得黃埔開左 The One 6月就會開

佢想問邊間人少 , 但6-8 真係好難人少 , 個個都想放工操完食飯啦

有無utimes fitness 既師兄

所以想問下呢兩區嘅巴絲嘅經驗，謝謝；
正常人流都ok，唔好多到無機做就可以 ；
已經2-3年無入過康文做

而家夜晚 6-11 點都好似街市咁多人

屌 對襪好臭 gym唔gym好
一除清全場

買對襪啦

其實有
換嗰下想死

我去開石硤尾同北河街 人流都算接受到 亦都算近klt 但要上網睇下d機岩唔岩駛

唔好除 頂住

做左一年gym 想請問除左 side raises之外 有乜動作可以改變a 字膊

新手玩左gym 4個月左右 係咪唔建議咁早cut住
168 56kg

你地多數係咩網買粉? iherb?

A 字膊唔係要練 traps 咩 ?

食KFC m記上到90公斤先cut啦

又到holy back day

考完試又可以操返6日

有冇人去開鰂魚涌 F45?
係個頭返工
瘦仔想做下gym
令到個身形靚d,大隻d

呢間F45 join 得過？

有冇巴打買過淘寶果d powerblock?

香港好似仲未見過人玩arm blaster
其實係咪效果唔係好大 同preacher curl好似無咩分別？

巴打們我有野想問
岩岩個星期日去左好生命買左桶MUSCLE TECH 既MASS TECH,
去到得返最後一桶VANILLA 味, 平時係BC 買開朱古力, 但唯有硬食
開左已經覺得D粉質地同朱古力味完全唔同, 好淋一舊舊一餅餅咁,冇朱古力味果隻乾爽粉質地
沖落係溶唔到, 依兩日飲都好似食泥咁, 狂食硬粒

想買下巴打知唔知咩事, 我影左相拍左片比間野睇, 佢覆我'' 冇問題 睇落好正常''
到底洗唔洗買過桶

你睇下25頁

巴打我睇左, 請問有咩關係

呢度有冇街頭健身高手
我想學planche 但練到tuck planche hold咗廿秒到就停滯不前 可以點

直接拎桶粉落去要求換或退錢

sell 唔sell 人架呢間野？

係咪可以自己做？定係跟教練？

有冇巴打用過呢隻lat pulldown
硬係覺得好似下面呢隻好FEEL D

梗係拉威也好啲啦

傳導唔同 刺激都唔同
上面果款較得岩個位控制得好都可以好好feel

呢排開始做啞鈴硬拉,呢幾次做完第二日屎忽到後大比位勁酸,反而背隻就冇酸既感覺
咁用力係咪唔夠平均?

個人認為啞鈴dl好難feel背 用bar易好多

唔係，証明你hip hinge做得好，engage到hamstring(後腿)同glutes，亦都係好多人做唔好既地方

因為我係康文署冇BAR玩,最多都係拉力機

原來如此,但我長此下去會唔會容易傷到膝?因為我FEEL到自己係用晒下盤去拉上去,最受力係手同下盤,但目前為之膝頭未覺得痛

唔會

有冇巴打知邊度買bench有送貨

Glute同hamstrings痛又何來傷膝頭

因為拉果下有時會拍一聲

其實新手做gym初頭係咪好快無力嫁？
我發覺我自己一個動作做5組
頭2組可以做到啱啱好8-9下
但之後就開始要降重量
變到好輕 唔只降一塊鐵餅

好易頭兩set爆晒 慢慢加啦

明白 我會比心機
因為覺得自己好廢好瘦

近排落磅
所以自己煮野食
發現分分鐘貴過出街食
但唔煮又做唔到low carb high protein

咁點解唔一開始做輕d

平有平食架姐

只係煮麻煩啫 , 急凍雞胸 , 西蘭花 , 麥皮 , 鮮奶 , 我主要食呢4 樣 , 攤開計其實平到笑

有焗爐 醃少少味之後整
好快

有條友今日係cable度亂咁拉，好似拉風箏咁
等緊做cable啲人個樣勁撚嬲
睇見條友亂咁做但係又好認真，其他人又等到想屌柒佢咁，個情景真係幾搞笑

做輕啲
做多幾下會好啲 ？
我依加係岩岩我8-9下無力
所以應該要去到12下左右？

加幾組20rm
main set 12下

新手無知一問
姐係例如 我做5組一個動作
3組main set12下
另外2組就20rm?

你當果兩set係熱下身 拎番肌肉感應

有冇巴打絲打join左goji? 感覺如何?

做左幾個月 右邊身肌肉大過左邊 （無論係2頭 胸 博等等） 有無人有類似經驗 做到好沮喪

Me
長期右臂粗過左臂 左右邊做同一重量 慢慢做返一樣size

drop得太勁可能係耐力弱
有時做下20rm可以令耐力提高

明白 我都覺自己耐力唔高
好快無力
咁我頭3組就12rm 後2組就20rm
定係梅花間竹咁會好啲？

明白

唔會係梅花間竹
你個講法都可以
一星期揾一日train耐力都得

如果train耐力 係咪正常全身都操晒？
胸 背 三頭 二頭 腳？

全部都低重量高次數係可以嘅

如果每個星期同一個位操到兩次嘅話 可以考慮一日8-12RM 一日15-20RM

但操完會超攰

教你一個小技巧，所有動作，bar又好，db又好，先用左手拎起先.keep住咁，你會發覺會平衡返

同mark低個volume睇下有冇進步

同埋如果用機or用db玩一邊先既話，先玩左，再玩右

有冇巴打知resistance band可以係邊買
新手想係街練下pull up
但做得好少下

推胸前用空bar熱身落去個下會feel到個肩關節痛痛地，但推完一組之後一路做都唔會再痛，咁樣有無問題？

淘寶

db推胸都係？
但係咁有啲唔慣 好似突然用左手蚊屎咁

係，左手起先，唔慣好正常，你平時用開右邊出力先，試一排你就知我有無呃你

我都發覺我左手係完全垃圾黎
3kg啞鈴練二頭都唔可以多過10下 10下左右就拉唔到上黎

我試過 明明果個動作做到8-10rm
但一換左手發力先6下左右就無力

想問下豬大里肌去街市買點同個豬肉佬講

食雞食到悶悶地

唐文龍

淘寶 早幾日先淘完，乜柒磅數都有
攞去旅行時操番兩嘢

雞胸你地點煮？
煎又難熟，滚又太'鞋'

將一塊切薄解凍完再煮
係煎黎食先堅持到

白恰

新手想去做gym(唔係季候鳥)
想問下waterfall幾錢一個月

500左右啦 不過太古果間都好多人

唔好去呢間野

其實第一頁可以加埋 各個健身場既優缺點
新手想做運動 我想Join XXX 請問好唔好 真係每兩頁就有

其實唔係要比賽果隻 , 食雞肶會開心好多

惠康有隻去皮雞上脾

同意

我會專登講到自己去開果間係垃圾, 人山人海 (事實都係)

如果我想push pull leg 咁set 一星期操3日
膊可以放去邊? 跟返動作擺落push/pull又好唔好

後膊我會放pull
前，中膊我放push

500蚊咁貴
點解

今日又係背二日 , 見到個大隻佬 lat pull , 正闊手咁拉 , 但佢個做法係拉左落黎胸前 , 回手時手唔會伸直 , 條 bar 回到頭頂左右就拉番落黎 , 即係做半程 , 想問咁練其實得唔得 ?

我做晒平時做果啲 , 臨尾就學個大隻佬咁加重少少咁 lat pull 半程 , 發覺咁拉好似幾應下

你係放緊個背出去喎，拉太直你係放緊隻手

利申：新手

有無諗過一直係你做錯

有呀 , 所以會睇人點玩 , 自己又試下咁囉

成日 Leemeowjaii 一出聲就見你應聲

Lat PULL 部機新黎 , 玩過唔夠 10 次

60kg 18% body fat
想去到65kg 10%body fat
應該cut定bulk先

同步

練肌肉食得多carbo有冇問題？

On Gold standard 100 whey 5lb 呢隻好似大路d
香港bc shop 450
美國上網睇60 美金
香港買竟然平d 有冇睇錯
大家有咩推介

可以iherb買

小腿係咪算係小肌肉
新手想練建議幾多組同咩動作？
用支bar 腳尖升個個動作應唔應？

圓洲角個gym room有無師兄去過

其實d啞鈴係邊到拎咪擺番去邊 真係咁難咩
d阿叔成日亂鳩咁放

利申:坑p

呢排P記d sales煩到仆街 成日係門口就比佢地捉住

有呀 個場好大

康文？我都住個頭

試試

太古多西人。不去也擺

做squat個陣右邊膝頭有少少痛,算唔算正常

Supplement 係唔係只睇佢protein既%
睇d網站都只集中講高%=好？

好撚大 有埋收陰機

痛又點正常

唔正常
要兩邊都痛先正常

淨係squat先痛，隻腳抖咗一個禮拜啦

真係無方法肉量上升，但體脂不變/減少 同步進行？

有。一路增肌一路切肉囉

做gym做左半年 胸背肌肉都慢慢有個形
但做極腹都唔現
體脂18% 平時一個禮拜3日gym 仲會室外爬艇一至兩次 唔skip leg day
想問點先可以減到d腹肌現d?

Carbo cycle 都唔得

好快build up 到肌肉
但無力同唔靚
仲有好多肥肉
已有減少左舉重work out
可以點

大係大，不過得一張 bench

Physical $460

仲係無增到囉

最近試過myprotein chocolate cream 隻味幾好
有無邊隻牌子差唔多味？

睇自己係咩程度

不過唔好係度問挑戰增肌減脂可以同時進行 呢個版不可侵犯既Rule 1黎 只會比人恥笑 落閘放狗咬人
（好似係）

半煎焗 或半煎滾

先大火剪兩邊一分鐘 再焗/滾 5-6 分鐘 講緊雞胸條

新手正常就做到同步 但玩玩耐左自然就知架啦

有無咩article講解個原理同操作 想增肌減脂

整細舊啲煎咪易熟

如果新手 操作好簡單 兩點

拋棄垃圾食物 做gym

新手問，唔識點plan
如果想練推胸，咁做啱唔啱
一部推平胸，rm 8-10，做4組，每組中間休息30秒
跟住推上胸，rm 8-10，做4組，每組中間休息30秒
然後夾胸，rm 8-10，做4組，每組中間休息30秒

咁樣得唔得

其實就咁講係唔知你啱唔啱 , 最多答你可唔可以

幾正 巴打們有去開果到做？

.留明

不嬲都可以
只係newbie gains最多維持半年至一年左右 仲要係堅操同識得控制飲食既情況下先得
新手已經好難拿捏 除非有人帶

一句堅操又蓋過晒

文盲讀多兩年書先

我而家gym 日 +500卡 , 非 gym日減500卡咁食 , 睇下死唔死得

一來一回1000kcal
犀利 實有newbie gains

有無巴打知True mass 1200係咪仲賣緊420 ?

問BC shop FB 叫我落門市睇
價錢都唔講 好似好海鮮價咁

唔明 weekly intake = maintenance calories ？
定食多果日就增肌日 食少就減脂日

不過我非gym日成日都減唔足 , 成日唔覺意食多一兩百 , 暫時減走左個肚腩 , 力量無變弱 , 不過唔知長期咁食身體會點啫

其實我練6日 係咪用唔到你個方法

之前睇過果2個台灣外國人講carbs cycling
重訓日食高卡+500 休息/cardio day cut一半carbs同fat 就-500咁 不過我自己做6日 試唔到

無 不過住果頭

我專登縮做4 日黎試

咁……咁樣可唔可以

其實我啱啱推果時都係咁排 , 不過就休息90秒 , 我覺得 ok

大肌肉起碼都5個動作x4組啦 不過姿勢啱最緊要

咩叫唔啱推

我日做到第三個動作已經無乜力喇，咁應該減磅繼續做?

抖下
新手唔好咁chur

新手真係識做得岩既動作得幾個
大肌群4個動作x5set咁可唔可以
會唔會太少

body fat % 去到幾多腹肌先開始明顯?

Volume好緊要 做輕少少囉 其實識用胸力就唔會錯得去邊d動作

我操緊腹但仲好細粒真係要有光暗位先睇到D
宜家13%都麻麻地
睇黎要再操大粒D再減多2%先掂

咁重視睇唔睇到abs睇脂肪卡尺(fat caliper)算 用黎check 成果好好多

用鏡check成果好似仲好喎

想問咁多位巴打 打J對變大隻會唔會有影響?
因為除左蛋白質 上網睇睪固酮對肌肉生長都好有幫助 問題就係度喇 究竟戒左J會唔會令身體既睪固酮維持係高水平 從而刺激肌肉生長?
定每日一J 可以令睪丸每日都釋放大量睪固酮來刺激肌肉生長?
一直諗唔通 跪求巴打解答

唔係好知點叫用胸力，做完之後第二日嗰胸按落去有酸痛囉

唔會 你諗太多

我唔知咩激素影唔影響啦，最直接就係我夜晚打完丁第日去操會軟手軟腳。

死虧佬

買野
除左佢個運費外重使唔使其他 買完去邊拎
我買越多野佢運費越費一路按差唔多比例增加
咁係咪即係無得話share運費果d

屌你我話會唔通你唔打咩

唉 點先bench到2餅呀

岩岩第一次朝早做gym,即刻嘔,平時都係夜晚做
其實係咪應該食完早餐隔起碼一個鐘先做?

你唔食野就做？

有食,穀類早餐

我都係食麥皮 , 食完半個鐘就跑5分鐘熱身再拉筋就開始做 , 一直都無問題

可能我今日狀態唔好

其實跑步熱身果時係可以 feel 到自己狀態如何 , feel 到狀態唔好就會舉得hea啲

夜晚做就唔會跑步 , 直接拉完筋就舉

Hea操不如番屋企訓教

my protein chocolate smooth 都唔係好難飲者，下次試unflavoured

my protein唔係出名好飲咩

減強度操係好過停操 , 除非有病

recovery day點唔hea操定返屋企瞓好過

乜撚野recovery day啊
定你想講deload 啊
本身緊係講緊正常情況下無態啦
呢d情況會唔會係休息一日轉一轉個rest day好d啊
定係係咁撚勤力操住7日 抖一日破壞左你個大隻大計啊
用下個腦諗野先出聲好無？

recovery day噉大路嘅概念都未聽過?

Recovery day我就真係未撚聽過
Training day 就training day
Deloading就deloading
Rest 就rest

真心未聽過 求指教
係我眼中只有操/唔操/deload
定係你會有一日有計劃地酸痛住咁hea操？

岩岩google recovery day 想搵下相關資料
但都搵唔到
係咪google壞左？咁大路既概念都搵唔到

真係會
揾一日做active recovery有咩出奇

咁就唔係hea操啦

人地係有計劃地一日玩戰繩farmer's walk呢d
唔係見果日態差就舉輕d

jogging都可以當recovery啦
郁下recovery好過唔郁

一直講緊正常training day無態應該點做
講講下就達個active recovery
Btw 我都係唔相信舉輕d 既hea舉係有助恢復
我會選擇直接抖 做d好低強度既帶氧仲有幫助

即係擇passive recovery啫
無話唔得 但唔代表揀降低強度大問題到要俾人屌囉

咁樓上叫無態番屋企訓教又唔通訓足廿四粒鐘咩

哩句真
但真係會有人睇唔明真係以為唔郁好過

即係除左training day要操野 rest day都要操野
點追呀大佬

Try active recovery
有效減少DOMS 幫助recover

所以講recovery day唔係rest day

補多句 連人地啲Idea都唔肯睇下先分析
不如將你個Plan留番比自己算

本來想試其他
但見三舊幾水ture mass
都係寧願慳下荷包

平左喎

我覺得完全係晒時間
做下myofascial release 我覺得仲有效
純個人見解
D pro on season 果陣都唔會專登渣車去gym為左舉輕d啦
有呢個概念唔代表呢個概念一定係合理

試左兩次
味道好
效果唔差
好"吉"

呢個series 除左whey同caesin全部都overpriced

講到晨練 , 基本上朝朝起身果刻都會覺得自己狀態好似唔好 , 好想瞓多陣 , 但多數堅持起身去到 gym 房熱完身個人就會精神番晒

其實想試jumbo
五舊幾水
我認度縮數

硬係覺得食gainer不如食薯片好過

其實steven cao個背個2條水管咁粗既係traps黎？其實要點練

seat row同t bar row

我臥推用唔到胸力
用哂手力同膊頭力
睇館長話啞鈴由lin 頭上同45度上都無用

膊頭仲有d 痛

Spinal erectors

玩輕d

巴打知唔知p記而家最低做到幾錢一個月，就黎到期

佢個背真係好撚靚 但係睇佢ge片覺得佢range of motion好差

p記今日收9點

去緊squat

仲諗住收工去操

💉

見到啲大隻佬啲肌脹一脹 大大舊
但係拎得輕 到底係💉定其他野

一睇就知用奶粉谷啲假肌肉出黎 又漲又無力水

一到夏天個個都打針了

咁david laid有冇用藥？19歲禁大力

佢之前有個friend Qwin Vitale仲大力

我想問咁多位師兄 胸同背可唔可以係同一係一齊練? 有聽人講呢2個部位同時練 d營養會分配唔切，想問呢個講法啱唔啱?

可以，superset來

David laid有無打針就唔知 但佢堆藥丸好撚多 同埋好多preworkout

Steven cao d動作係頭10下都係half rep尾幾下先full rom 自己玩法姐我諗 又唔係無力水既

去到先知

有無p記師兄一齊做
新手平時自己做 覺得有個人一齊帶住可以睇下動作岩唔岩
同埋我想問如果我想重 生肉 但又想減個肚腩 可以點做 因為我剩係果到有肉 唔明點解

唔記得留tg
Cch821

呢個世界那有這麼荀的事

iso100 搖完勁多泡，點攪

有冇人住開大埔，太和o個邊
買左條trx 想出去玩，有邊個位可以掛到黎玩又唔會太多人？好似好奇怪咁？
屋企唔掛得

Squat成點

佢好瘦⋯⋯點睇都唔似落藥
而且落藥都唔一定會大力

我係好生命買左罐ON gold standard whey chocolate mint 5磅, 第一次買呢隻牌子懷疑係假野, 因為睇返youtube 鬼佬unboxing d 片, 個蓋頂有"ON"壓花, 但我個罐無。有無巴打飲開可以話我知我係咪買左假野?

純學術討論
Myofascial release做落感覺如何？
用開大路45秒計？

個steven cao個背唔算好靚， 由其個聖誕樹位

但食粉 搞到背會生瘡 已經瘋狂飲水

新舊款貨分別。我買咗咁耐粉從來未試過懷疑自己買假嘢。邊有咁易假呀

做咗一個月左右 初初做完啲肌肉會feel到好漲 keep到幾日都覺得實淨咁 但近排做完冇咗呢種feel 只係做緊個陣漲 第日訓醒又覺得特別攰 無乜力咁 想問下有咩問題？

請教各位巴打，小弟一下引體(正手/反手)都做唔到，請問可以點train
利申 對gym零認識

好想練到個背個兩條水管咁粗

做 negative先

咩係negative

same

有冇巴打解答

之前只漲而唔酸痛 ?

腰兩側 可以點減

可以點增，27腰買唔到褲

deadlift

抓實條bar 跳上去 再慢慢放返個人落黎, 重複不停做, 係練就直接練正手

有冇人做開powerlifting program?
試過做stronglift 5x5同3x5
但已經去到平台期
有冇咩好介紹

做緊5/3/1

之前唔多覺酸痛 第日做gym仲好有力 但呢排做個陣攰得快同無乜力咁

回果下慢啲 , 2-3秒 , 可以用輕啲咁做 , 第二日應該會好有感覺

痛先有問題 唔痛咪繼續做 我日日做日日痛咪好唔得閒

咁即係冇一開頭做嘅一個月feel得咁漲係正常嘅？

長期重覆一個動作 , 適應左就會少左泵感 , 所以間中要轉下動作 , 不過漲還漲 , 酸痛還酸痛 , 兩個唔同後果黎

做左幾耐?
可唔可以分享下before n after 1rep max

之前做左差唔多一年stronglift 5x5
途中整傷過就上唔番
同埋除左bench最多上到130kg外
squat同deadlift都係得3餅
非常之咁fail

第一個cycle都未完

Same

我次次做都係臨做先執動作 個個場都有d機唔同 我去開有d就無v squat 有d就無hamstring curl 點都係要得閒換下動作 但bench press deadlift back squat都好少換 得閒轉下grip又係幾好 lat pulldown seated row個d正反手闊窄grip neutral grip 好多variation 得閒換下都無咁悶呀嘛

記咩數？

我諗佢指轉左動作或器材 , 舉嘅重量甚至組數會有唔同 , 我都有 make 低每個動作嘅 info

啱啱squat左2個月
而家慢慢改善緊個form
繼續努力！
唔明點解D人鍾意skip legs
明明 squat 同 deadlift 最有 feel

可能記性好 無呢個問題 但轉grip唔算差得好多重量姐

用Strong 記

最近搵到個香港人講健身既youtuber,睇佢d片好似幾易明幾易入口
就呢條片分析hiit同Cardio好似幾岩
因為我自己開始做gym時都好似佢片頭咁講想大隻想增重,就好集中一味練肌肉,肌肥大(8-10RM)
過左一段時間,係大隻左重左,但體能雖然未話差左,不過同瘦撚時期比係無進步過咁濟
巴打們點睇,想有番一定肌肉量,又想好體能,係咪真係GYM+HIIT+Cardio 三樣做晒最好

你意思係增肌方式果隻舉鐵運動對你嘅體能一啲幫助都無 ?

操左成幾個月，練後膊個時仲未好feel到夠能，有無咩動作推介

體能又真係無乜好過 個人仲重左 相對你跑步仲辛苦左 去完個旅行返黎都做下hiit先

Face pull 蝴蝶機

我會跑 5 分鐘熱身 , 可能咁樣好過無
hiit 唔係俾啲心肺已經有咁上下好嘅人練咩 ? 心肺弱走去 hiit 會唔會猝死架

唔係話一D幫助都無,我覺得對大隻係好有幫助
但對體能個幫助太少,成本效益太低,可能付出100,肌肉+10,體能先+得1
例如我GYM用機操背,操左半年,闊左又厚左D,但同半年前比引體上升只加得2下
但如果半年係直接去狂操引體(或者直情去玩街健),我可能已經加左10下
又例如我GYM 推胸半年,越推越重,個胸型開始出來,但掌上壓次數同瘦仔時期自己係屋企練下掌上壓個時差唔多or多得幾下
而且大隻左重左,又比人話跑慢左,又無以前瘦仔時咁輕盈咁好氣

唔知,不過hiit真係好辛苦,琴日係屋企做要跳俯後撑(姐係俯後撑完起身個人要跳完先再落)
一分鐘先做得1x~20下 做一組個心已經快到好似想跳出來,最後做左4組
最後一組已經勁慢+企唔穩+跳唔起+落左去彈唔番起身,做完訓左係地攤左幾分鐘先起到身 先驚覺自己體能好唔掂

屌你老母Leg Day

唉 依排返工忙到無時間做
又要等10日先返去gym房

Same here bro almost died

推咁重 dl 又差唔多
由一開波未玩5x5 1rm一年升左幾多

Leg day完搬單車 隻腳無力

咁正常點都會做下帶氧
就算我上唔上磅都會keep做

試過Leg day完後日去踏單車 屌你一uphill 隻腳好似火燒咁
差啲仆係到

想知你地Squat係咪放最後做 , 我次次Squat完就集中唔到精神做第二個動作

一陣決定推車

限緊乜program

唔記得啦
不過好似係由一餅開始
同埋由開始升到頂最重唔駛一年
一年係包我deload又上 整親好番又冇轉program 又hea
但眼見gym到d人推得重過我
令我好想重新上路

唔係健力 , 我有一日係三頭肌 + 腳 day

一餅1rm? 咁撚快

sor 原來我上邊打錯
自膠
bench 1rep max 係110kg

其實cardio/hiit點plan先係最好 加一日專做cardio定係做完重訓就做？

有無巴打分享下大手嘅心得 圍度好耐無增加

你睇jeremy potvin個背就會覺得靚好多

如果減緊脂平時重訓完做有氧，咁非重訓日要唔要都做有氧定休息？

點睇重複day22至day28

睇中呢兩樣野想陶，有冇巴打試過陶啲類似嘅嘢？如果冇伏可否貼條 link 出嚟？

好似多左人健力

買過上面 有少少呃秤不過都ok

終於leg day可以試鞋
squat左2 set 335x3 ,2 set 345 x2
唔太慣不過幾穩
跟著試左1下365竟然上到
開始減脂之後淨係squat到355
上到365好感動
希望去完旅行番黎可以squat得返375

見多人推薦 買左對cons試下

新果批聽講得番 40磅

咦咦@@ 邊度買呀你

跟你買架

叻😂唔好互爆呀
有師兄想入番對Squat鞋都可以搵我

我見有D師兄 未開始做果時 手同胸成個肥仔咁無乜線條
但做左幾SET之後就漲左成2吋咁 線條又靚

同 D未開始做就有明顯線條 但做左幾組都無話特別漲既師兄

請問各有咩優劣?邊種比較優質

咁多打手

你做邊 part 肌肉 , 邊 part 肌肉就會充血架啦 , 會有咩優劣呀 ?

睇開啲啦 , 唔係用屌人黎搲生意其實可接受

你係掌上壓練背果位?
其實你明唔明我講咩
講緊練同一個部分

掌上壓主要唔係練背架 , 雖然有連帶到

幾時教下入門健力 ?

我想問下D肉鬆係咪易減d,因為我唔係好肥，但好多肥仔既肉都好實唔似我咁鬆。